\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[scale=2]{ccicons}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Microprocesamiento I}
\subtitle{Lenguaje C}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diegorestrepoal@unimagdalena.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad del Magdalena}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Resumen}
\begin{frame}{Resumen de la clase anterior}
	\begin{itemize}
		\item Escribir de forma clara y ordenada.
		\item Documentar todo.
		\item Variables.
		\begin{itemize}
			\item char
			\item int
			\item float
			\item double 
		\end{itemize}
		\item Estructuras de control.
		\begin{itemize}
			\item if
			\item switch - case
			\item for
			\item while
			\item do-while
			\item break
		\end{itemize}
		\item Funciones.
		\item Librerías.
		\item Ejercicios 01, 02 y 03.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Operadores matemáticos}
\begin{frame}{Operadores matemáticos}
	\begin{itemize}
		\item $+$
		\item $-$
		\item $*$
		\item $/$
		\item $\%$
		\item $<$
		\item $>$
		\item $++$
		\item $--$
		\item $+=$
		\item $-=$
		\item $*=$
		\item $/=$
		\item $\%=$
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Orden de las operaciones}
PEMDAS: (De izquierda a derecha)
	\begin{itemize}
		\item \textbf{P}aréntesis
		\item \textbf{E}xponenciales
		\item \textbf{M}ultiplicación/\textbf{D}ivisión
		\item \textbf{A}dicción/\textbf{S}ustracción 
	\end{itemize}


	\centering
	\begin{alertblock}{Ejemplos}
		\centering
		\begin{enumerate}
			\item $2 + 2*4 = 10$
			\item $(2 + 2)*4 = 16$
			\item $6/3 - 2 = 0$
			\item $6/(3 - 2) = 6$
		\end{enumerate}
	\end{alertblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{math.h}
%La librería \texttt{math.h} contiene muchas expresiones matemáticas, como las funciones trigonométricas, radicales, logaritmos, entre otras. \textcolor{blue}{\href{https://www.programiz.com/c-programming/library-function/math.h}{Consultar math.h}}\\
%\textcolor{blue}{\href{https://www.programiz.com/c-programming/library-function/math.h}{Consultar math.h}}\\
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
#include <stdio.h>
#include <math.h>

int main(void)
{
    float x = 4.0;
    float y = 0.0;

    y = pow(x, 2);
    printf("El cuadrado de %f es %f\n", x, y);

    return 0;
}
\end{lstlisting}
	\begin{alertblock}{Compilar}
		\texttt{gcc -Wall -o ejecutar potencia.c -lm}
	\end{alertblock}
	\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_10_math/potencia.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}\\
	\textcolor{blue}{\href{https://www.programiz.com/c-programming/library-function/math.h}{Consultar math.h}}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Ejemplo trigonométrica}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
    for(i=0; i<10; i++)
    {
        senx = sin(x);
        cosx = cos(x);
        tanx = tan(x);
        expx = exp(x);
    }
\end{lstlisting}
	\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_10_math/trigonometria.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}\\
\end{frame}

\section{Arrays}
\begin{frame}[fragile]{Arrays}
Muchas aplicaciones computacionales científicas están soportadas por los arrays.\\

\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
int array1[2];        // Vector de longitud 2.
double array2[2][3];  // Matriz de 2 filas 3 columnas.

double array3[3] = {5.0, 1.0, 2.0};
int array4[2][3] = {{1, 6, -4}, {2, 2, 2}};
\end{lstlisting}
	\begin{alertblock}{zero-based indexing}
		El índice de los arrays en C inicia en 0 y termina en n-1.
	\end{alertblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Ejemplo: Indices arrays}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
// Array 1
array1[0] = 1;
array1[1] = 10;

// Array 2
array2[0][0] = 6.4;
array2[0][1] = -3.1;
array2[0][2] = 55.0;
array2[1][0] = 63.0;
array2[1][1] = -100.9;
array2[1][2] = 50.8;
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_11_arrays/array_1.c}{Ejemplo 1: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_11_arrays/array_2.c}{Ejemplo 2: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Equivalencia}
\[
array1[2] 
=
\begin{bmatrix} 
	1\\
	10
\end{bmatrix}
\]

\[
array2[2][3] 
=
\begin{bmatrix} 
	6.4 & -3.1 & 55.0 \\
	63.0 & -100.9 & 50.8
\end{bmatrix}
\]
\end{frame}

\section{Punteros}
\begin{frame}[fragile]{Punteros}
Variables que almacenan direcciones.\\
Ubicación en la memoria de otras variables.\\
Se declaran con un asterisco.
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
double *p_x;
int *p_i;
\end{lstlisting}

No se debe utilizar un puntero variable hasta que primero se le haya asignado una dirección válida.\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_12_punteros/punteros.c}{Ejemplo 1: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_12_punteros/punteros_matrices.c}{Ejemplo 2: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_12_punteros/punteros_funcinones.c}{Ejemplo 3: Ir a gitlab.}}\\


\end{frame}

\section{Asignación dinámica de memoria}
\begin{frame}[fragile]{Asignación dinámica de memoria}

\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
    finc=(int)(x/step);

    p_x = (float *)malloc(finc*sizeof(float));

    for(i=0;i<finc;i++)
    {
        x = x + step;
        p_x[i] = x;
    }
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_13_memoria_dinamica/memoria_dinamica.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://www.programiz.com/c-programming/library-function/stdlib.h}{Consultar stdlib.h}}
\end{frame}


\section{Ejercicios}
\begin{frame}{Ejercicio 04}
Escriba un programa que le pida al usuario que ingrese el ancho y el largo de una habitación. Una vez leídos los valores, su programa debería calcular y mostrar el área de la habitación. La longitud y el ancho se ingresarán como números de punto flotante. Incluya unidades en su mensaje de solicitud y salida; pies o metros.
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 05}
Cree un programa que lea la longitud y el ancho del campo de un agricultor del usuario en pies. Mostrar el área del campo en acres.\\
43.560 pies cuadrados en un acre.
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 06}
Dado los siguientes vectores y matrices:\\
$
u
=
\begin{bmatrix} 
	1\\
	2\\
	3
\end{bmatrix}
;$
$
v
=
\begin{bmatrix} 
	6\\
	5\\
	4
\end{bmatrix}
;$
$
A
=
\begin{bmatrix} 
	1 & 5 & 0\\
	7 & 1 & 2\\
	0 & 0 & 1
\end{bmatrix}
;$
$
B
=
\begin{bmatrix} 
	-2 & 0 & 1\\
	1 & 0 & 0\\
	4 & 1 & 0
\end{bmatrix}
$
	\begin{alertblock}{Calcule:}
		\begin{enumerate}
			\item $w = u - 3v$
			\item $x = u - v$
			\item $y = Au$
			\item $z = Au - v$
			\item $C = 4A - 3B$
			\item $D = AB$
		\end{enumerate}
	\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 07}
Asignar valores a dos variables enteras. Intercambie los valores almacenados por estas variables utilizando solo punteros a números enteros.
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 08}
Escriba un programa que calcule el producto escalar de dos vectores de tipo double de cualquier dimensión. Para ello solicite la dimensión de los vectores al usuario y luego asigne la memoria dinámicamente. Una vez conseguida la memoria se pedirán al usuario los valores de cada elemento de ambos vectores para calcular su producto escalar. Finalmente el programa principal imprimirá por pantalla el resultado y liberará la memoria asignada a los vectores. Tenga en cuenta que:\\
\[
	producto\_escalar = \sum_{i=0}^{n}vector1_{i}*vector2_{i}
\]
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 09}
Escribir una función para calcular la suma y el producto de dos variables x e y.
La función debe ser:\\
int funcion(double *suma , double *producto , double x, double y);
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 10}
Escriba un código para calcular la inversa de una matriz 2x2.\\
Solicite al usuario los elementos de la matriz e imprima los resultados.
\end{frame}

\section{Taller}
\begin{frame}{Taller 01}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/Documentos/taller_01_2022_II.md}{Taller 01: Ir a gitlab}} 
\end{frame}

\end{document}
